點解SQQQ有45%嘅holdings都用黎買美國公債，債價仲不斷跌

question 望高人解答
$SQQQ 嘅NQ_F淡倉得150張（MAR NQ -150) + 一堆同銀行簽訂嘅納指指數掉期 （佔大約55%）呢堆就屬於NQ嘅short position

其餘大約45%就全部都係US treasury bill, 咁唔洗大家都知道最近treasury bill同其他bonds嘅價格都不斷下降（相對dividend yield不斷上升）, 而$SQQQ就有45% holdings屬於呢堆最近不斷下跌嘅treasury bill ,咁呢堆holdings咪會不斷拖低$SQQQ回報？

根據發行商自己出嘅report 其實好多日跌市嘅回報都不足3x，會唔會係比treasury bill拖累？

ProShares UltraPro Short QQQ Holdings

VX相關嘅ETF 無論是否反向/正向 都直接100%用期貨作為holdings 點解又可以全部都透過VX期黎整ETF呢

唔肯定啱唔啱
但你見佢買既全部都係近債、今年到期果啲
而近債其實個價跌得好少
咁多個月波幅都冇0.5%，所以影響唔大
佢主要都係 short納期

推

T-bill 會hold到到期所以YTM不變,除非要套現比margin

short term treasury係risk free
應該係多出黎既現金食盡埋姐

銀行狂做空